aurelien mole

photographe expo (70 000 photos) 
	deep learning de photo d'expo = image type (voir site de christophe)


(xavier antin ?)


collaboration

expo 2014

(modes)
modes de collaboration

	commande
		(artisanat, négociation, choix matériaux)

	donner un cadre
		ex the ghost writer

outils (dispositifs de curation)

	ex accrochage au niveau laser (carte postale ?) (grille mise en page)

	equerres précaires = invitation à l'usage

	meuble en gigogne, étagère, vitrine (jeu de calques, transparence, combinaisons, usages)

photo d'expo, photo d'auteur ?

photo d'auteur, auteur = question juridique != bonne image
juridique = création originale

~

expo sur le bénin (pays qui est aussi un adjectif…)

pour denis, expo vitrine inspiré de carlos scarpa (plaque verre sablé semi opaque devant sculpture)
montre et montre pas sculpture, montants faits par aurelien

buste empereur = multiple, pur element de propagande
> richard dawkins mémétique (meme)

objet sur écran (masque africain sur écran fond coloré variable) = image (doute sur le volume)

lumière néo, white cube, intemporalité, eternité (imposée ?) > consistence, unité on s'attend à ce qu'on ai la même lumière sur toutes les photos (apple && white cube ?)

	image type de la galère, point de vue, lumière attendue

!= tendance avec lumière naturelle hors white-cube

> plus beau en photo qu'en vrai
> d'une expo il ne reste que des images

vasiviere aldo rossi centre art ile artificele limoges

centre art != salle expo (centre ville, ancienne boutique, espace clos)

===

generation 90 - 2000

ref écran != papier

image blanche avec emergeance instagram, réseaux

image dématérialisée, papier/livre pas pris en compte

Arles = fondée 1980 > specialisé sur médium (étrange comme étude mais avant-gardiste du climat concurentiel actuel )

rapport production

# Post-document

charles mazet
???

d'un projet (ancien ?) > comissaire + graphiste

> idée partir de pdf post script document file